10月四日四夜快閃鹿兒島鐵道之旅遊記

10月嘅時候自己有d事所以想行開幾日，咁啱UO又做特價78蚊機票，就買左去鹿兒島來回冇行李共411蚊。

去之前果日打8號風球，好擔心會取消，好彩最後只係delay左半個鐘，順利登機去鹿兒島。

又係借港航機，都好個leg room大少少。

去到鹿兒島已經天黑，快手過關出去搭巴士去鹿兒島中央駅。

一早mark晒要劃位班次，係UO機上買左南九州三日pass，去到鹿兒島中央車站就換pass同劃位，搞左差唔多半個鐘，辛苦晒幫我劃位果位職員要係咁check d車嘅位劃合適嘅位置比我
劃完位就去呢幾晚住嘅JR鹿兒島中央酒店check in，酒店位置一流之餘裝修都好精緻，就係車站大廈度，落月台唔駛兩分鐘。

房間照片，算大而且浴缸可以坐係度伸直對腳。
4晚連早餐只係1800蚊左右（因為有九州復興優惠）

鹿兒島中央站，隔離係大型商場乜都有，又有兩個超市，除左天文通鹿兒島最旺就係呢度，而我覺得呢度比天文通夜收。

有戲院仲有午夜場，有諗過入去睇你的名字

安頓好就去搵食，去左係車站附近嘅屋台村，呢度超旺間間都爆晒。
門口有間吧兼觀光案內所，有靚女酒保。

行左一陣最後揀左食拉麵，碗麵幾好食，最正係d差燒，入口即溶口感超正，隻蛋係熟蛋有d奇怪，不過麵好食，湯底唔算肥同油，而黑豚餃子煎得外脆內嫰，值得推薦。

食完就去左夾公仔，夾大果隻夾極都推唔到佢落去，點知唔小心入錯錢落隔離部機反而一夾就中

之後係超市買左d野食野飲就完左呢日。

留名

LM

lm

留名, BTW SL人吉咁都重有位淨

support

上行去熊本嘅少人搭，得2/3滿

推

第二朝一早就起身，落去餐廳食早餐，自助早餐都係果d野啦，味道一般。

咁早起身做咩呢？就係趕住搭兩粒幾鐘車過宮崎，雖然耐左d，不過已經係最快嘅方法。

呢日天氣好差，一直落住雨，望去櫻島都俾雲遮住。

老遠過嚟宮崎就係為左搭呢架特色列車海幸山幸，只在星期六日同假期行駛，而且位少好難劃，今次好彩前一晚到都劃到。

海幸山幸不單外觀靚，車廂內大量使用飫肥杉來做內裝亦是令人欣賞的地方。
海幸山幸由宮崎至南鄉，不過大部分乘客都會在飫肥下車，至飫肥車程約一小時

當然要收集乘車證

大雨到鬼之洗衫版都睇唔清

到達飫肥時，當地人會以特色造型出來迎接，也有職員在月台上賣紀念品。

嚟到飫肥時仍然落緊雨，但唔理啦，冒住雨向目的地日向飫肥城前進，行左大約十五分鐘就去到飫肥城同城下町地區。

飫肥城有共通手形賣，可以一券入晒咁多個館同武家屋敷仲有大量城下町商店禮品送，不過大雨到我對鞋都濕濕地，真係冇乜心機行。而且好多店都冇開，於是我只係去左飫肥歷史博物館拎百名城印同埋去左飫肥地本丸，果度而家已經變左得一堆飫肥杉嘅草地，唔知點解之前hktv個發現宮崎話有得掟下碟求運但我搵唔到有。

去到差唔多時間，我就行返出去巴士站，搭巴士去鵜戶神宮，鵜戶神宮起係懸崖邊，而神宮係建於山洞之中，去到鵜戶神宮時風雨更大，我拎住把遮都差d吹爛，見到有日本妹比風吹到e哇鬼叫望住我苦笑，不過最記得都係巴士上有一班香港人嗜到拆天咁傾足成程車，落車時忍唔住話左佢地兩句叫佢地傾計細聲d 。

因為橫風橫雨，所以經過沿途商店都冇乜點睇，記得神宮大鳥居前有好大間手信+咖啡店，賣d町幾特別可以作休息用。
行過呢條隧道時d風迎面打嚟，拍得住前日個8號風球

神宮內不大，繞一圈很快就走完，裡面有一對聲稱是豐玉姬乳房化成的乳岩，滴下來的水是奶水，大家到現場時可自己試試看

神宮內有100yen五枚的運玉，拎出去外面向上面有張圖左邊有繩圍住嘅範圍掟，掟中據說就可以得到祝福，唔難掟嘅。

行完鵜戶神宮就回程返去搭巴士，係巴士站頭先班香港人又有個走埋嚟問我知唔知幾點有車 我心諗你嚟之前冇check好班次時間嘅咩？咁當然我都答左佢。
原本諗住去青島神社，不過風雨實在太大，當巴士去到青島，我見到車外有人比風吹到僅唔穩，我就決定唔落車直接返宮崎。
之後去到宮崎站時我對襪已經濕晒，所以買個便當就搭早兩班嘅特急霧島返鹿兒島

返到鹿兒島已經六點幾，即返酒店沖涼換衫，之後求其落樓下食街食左個炸黑豚飯，再去超市同商場行陣，之後去夾下公仔，今日好好彩用2000yen左右就夾到上便三個模型。
而呢一日行程亦係大雨破壞下完結。

嚟緊3月去南九
不過撞唔正時間搭山幸海幸
可惜

仲有冇

巴打夾公仔幾勁

留名先 下星期去

LM 一月去窮遊鹿兒島一個禮拜 唔知點玩好

第二日係酒店食完早餐，準備好就落去月台開始呢一日三程特色列車之旅。打頭陣嘅隼人之風已經停左係月台，漆黑嘅車身加上大量用木裝潢嘅車廂，真係好靚，呢班車嘅乘客亦都同我一樣不停影影影，到差唔多開車先上車。

開車就去拎返個紀念乘車證先。

沿途都會見到櫻島，列車會係龍ケ水站停幾分鐘比你睇櫻島同影相，不過唔可以落車。

列車第一個可以比乘客落車遊覽嘅站係嘉例川駅，有過百年歷史嘅木造駅舍，駅舍內亦有唔少展品。

係嘉例川再影下車身。

嘉例川下一站係大隅橫川駅，大隅橫川駅除左駅舍有過百年歷史外，駅舍還有二戰時美軍戰鬥機機關槍掃射的子彈痕跡。

經過栗野駅就會來到終點站吉松，車程約一小時，距離下一程伊三郎新平有45分鐘時間。

吉松駅唔大，離開駅舍向左行有一個鐵道資料館，不用錢，另外有間觀光SL會館，可以休息及買手信。

吉松駅最特別嘅，係有架靜態保存嘅SL蒸氣火車頭，可以上去參觀影相。

除左唔駛錢，仲有附近居民做義工解說。

我上次去, 隼人之風同伊三郎新平中間得十幾分鐘, 所以冇出站

巴打覺得鹿兒島玩唔玩到7日

Lm

Hea係可以的

上次自己一個去
而家諗返好懷念
Hea hea 地幾舒服

2月都一個人 仲未唸到去邊

岩岩check左
南九洲三日Pass hk express 好似賣緊hkd$510
EGL 賣緊hk$459

想買既巴打可以考慮EGL買,慳$50

另外,請問巴打去宮崎日南個日係掉轉行，請問你巴士時間大概係點安排?
有無買巴士一日券? 見你轉海幸山幸都係得幾分鐘時間

利申:三月底去,命Plan緊行程

絲打有無行程Share, thanks!

我去6日
諗緊係咪係宮崎住一晚去日南會無咁趕,同埋除左日南唔知宮崎市內有無野行

利申:想hea行

9月預玩8日,想自駕
不過又想鐵路遊

冇買，我係宮崎》飫肥》鵜戶神宮》宮崎咁樣，轉車就係隔離，一定夠時間。
如果想買巴士劵，就要係便利店買定，因為你根本冇時間出去宮崎巴士站買
不過其實都冇乜必要，我個行程就算冇打亂都係搭兩程巴士，買唔買都差唔多

係，最好住一晚，市內冇咩睇，日南如果一日去晒好趕，我skip左日南復活島像個樂園
如果只去青島神社、鵜戶神宮同飫肥，一日勉強夠
之前hktv有個節目介紹可以去酒廠見學同埋浸溫泉，你可以上去hktv睇返

點解嘅，唔係日日一樣？

夾模型易過公仔好多

我係SL人吉->伊三郎新平->隼人之風

噢掉返轉，不過我住鹿兒島一定上行方便d

即係一日跑晒青島神社、鵜戶神宮同飫肥 加 日南復活島像係無好趕, CUT左是但一個 勉強夠?
PS:日南復活島像 係女友指定要, 反而其他可以CUT

另外等緊你既指宿行程

青島神社、鵜戶神宮2揀1吧，或者你唔去飫肥都得
指宿我淨係去左浸沙浴，同埋去左西大山
其他龍宮神社、池田湖、長崎鼻全部冇去，要去晒最少要住指宿一日。

我都係咁諗青島神社、鵜戶神宮2揀1
另外打算係宮崎住一晚 食宮崎牛
暫定
Day 1 鹿兒島 住鹿兒島
Day 2 玩日南 住宮崎(3day pass)
Day 3 宮崎 =>遊玩霧島 住鹿兒島(3day pass)
Day 4 指宿一帶 住鹿兒島(3day pass)
Day 5 櫻島 鹿兒島市內 住鹿兒島
Day 6 鹿兒島 shopping

指宿我有諗過住一晚溫泉酒店, 但費時成日轉酒店好煩(有一個行李gip)
西大山係咪去個最南站到打個卡 仲有咩玩?

btw thanks 巴打!

想問下褔岡空港去熊本巴士尾班車係幾時
搵唔到

冇，附近得一間店，可以買名信片掉落黃色郵筒寄比人，傳說收到嘅人會得到幸福。

同埋影呢個景

冇搭過幫你唔到

第7頁 1-6
留意紅色係運休

仲有Page 3-6

日南復活島像個到我都有去
個到好靚 我覺得去得過
個時我係住青島既hostel
行5分鐘就到海邊 可以睇日出
之後返去訓多陣 就行埋洗衣板？ 類似咁既名
再順便去埋青島神社
晏就就去日南
幾順路下

多謝絲打分享, 我而家諗緊掉轉行
鹿兒島=>宮崎=>山幸海幸
飫肥 鵜戶神宮 日南復活島 青島神社
見巴打講咁樣應該唔夠時間, 所以打算CUT左飫肥 or 青島神社
如果我係宮崎住一晚(順便食宮崎牛 ), 咁樣玩埋青島神社唔知時間會否夠呢? 我見青島除左巴士, 仲有jr 可以返宮崎
利申: 唔想走馬看花,想hea 行

飫肥搭巴士返宮崎要兩個幾鐘
自己預下時間
如果想多d時間住青島會係好選擇

青島附近住宿多選擇嗎？ OR 有無咩好介紹?
我全宮崎都係純粹唔想咁夜仲返鹿兒島(第日去霧島)

當日行程
鹿兒岛0741 >宫崎1002
海幸山幸 1008 > 油津駅 1127
油津駅前待合所11:50 > 鵜戸神宮 12:12
鵜戸神宮 1322 >サンメッセ日南 13:27
サンメッセ日南 14:37 /15:31 >青島
青島17:12>宫崎17:43 (JR)

巴打點睇?

另外, 日南有無餐廳食LUNCH

我係宮崎冇食過飯，返鹿兒島時先食火車便當
青島有間酒店對住個海灘，價錢唔太平，之前book過，有溫泉浸。

絲打你住邊間hostel?

thanks

咁樣咪要拎住行李行

巴打你出左樣

行李寄係鹿兒島酒店 青島/宮崎個一晚只帶簡單背囊

有餐廳
唔算貴 味道普通咁啦

青島好似得一間only
你search 下 去到會比睇圖靚

想租wifi蛋 但唔知用邊間好？通常係香港機場租？

我租開fb果間日本通
如果用卡我推薦Pace果間d卡

都得

Klook $12一日, 但平過買card, 又可以機場拿
都唔知點賺錢

Thanks!

SL人吉好似1月中到一月尾唔開，我見無時間表